{
 "metadata": {
  "name": "",
  "signature": "sha256:7953b109a062a1805a7d3bff8706ac56bef9a90e93d7d3ad6468b248e7068f7c"
 },
 "nbformat": 3,
 "nbformat_minor": 0,
 "worksheets": [
  {
   "cells": [
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 1,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Mokslo sri\u010di\u0173, kryp\u010di\u0173 ir \u0161ak\u0173 klasifikacija"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "<p>1998 m. sausio 9 d. Lietuvos Respublikos \u0160vietimo ir mokslo ministerijos 1998 m. sausio 9 d. \u012fsakymas Nr. 30 D\u0117l mokslo sri\u010di\u0173, kryp\u010di\u0173 ir \u0161ak\u0173 klasifikacijos [lrs.lt](http://www3.lrs.lt/cgi-bin/preps2?Condition1=48645&Condition2=)</p>\n",
      "<p>2011 m. vasario 14 d. Lietuvos Respublikos \u0160vietimo ir mokslo ministerijos 2011 m. vasario 14 d. \u012fsakymas Nr. V-231 D\u0117l mokslo sri\u010di\u0173 ir kryp\u010di\u0173 patvirtinimo [lrs.lt](http://www3.lrs.lt/pls/inter3/dokpaieska.showdoc_l?p_id=392998)</p>\n",
      "<p>2011 m. spalio 21 d. LMS paruo\u0161\u0117 klasifikacijos projekt\u0105, kuriame buvo numatyta daug \u012fdomybi\u0173. [lmt.lt](http://www.lmt.lt/lt/naujienos/klasifikatorius%20-projektas-2011-spalis.html). Buvo parengtos dvi klasifikacijos [FBTZ .doc](http://www.lmt.lt/download/1116/2011%2010%2021_fbtz_mokslo%20klasifikacija.doc) ir [HSM .doc](http://www.lmt.lt/download/1116/2011%2010%2016_hsm_mokslo%20klasifikacija.doc)</p>\n",
      "<p>2011 m. lapkri\u010dio 11 d. LMT i\u0161leido pataisyt\u0105 klasifikacijos projekt\u0105</p>\n",
      "<p>2011 m. gruod\u017eio 06 d.   \u0160MM [lmt.lt](http://www.lmt.lt/lt/naujienos/archive/p300/svietimo-ir-mokslo-phtf.html) ir [nuoroda \u012f .doc](http://www.lmt.lt/download/1294/2011%2012%2002_bendra_klasifikacija_projektas_rasto%20smm%20priedas.doc)</p>"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "\"D\u0117l Mokslo \u0161ak\u0173 klasifikatoriaus patvirtinimo\"[nuoroda](http://www.itc.smm.lt/wp-content/uploads/smmklasifikatoriai/del_mokslo_saku_klasifikatoriaus_patvirtinimo.doc)"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Daugum\u0105 \u0160MM klasifikatori\u0173, \u012fskaitant ir mokslo kryp\u010di\u0173 bei \u0161ak\u0173, galima rasti [\u010dia](http://www.itc.smm.lt/?page_id=861)"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Apie klasifikacij\u0105 ra\u0161oma \u010dia [nuoroda](http://www.asu.lt/nm/failai/Filosofija/218318.html)"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 1,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Palyginimas"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Kuo \u0161ios klasifikacijos skiriasi, kas pasikeit\u0117?"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# Gauti \u0161i\u0173 klasifikacij\u0173 JSON. Arba, kaip geriausia reprezentuoti j\u0173 strukt\u016br\u0105?"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 2
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "# Panagrin\u0117kime LMT projekt\u0105.\n",
      "lrs20110214 \n",
      "hsm = {'humanitariniai mokslai':{},\n",
      "        'socialiniai mokslai':{}}\n",
      "        \n",
      "fbtz = {'biomedicinos mokslai':{},\n",
      "        'fiziniai mokslai':{},\n",
      "        'technologijos mokslai':{},\n",
      "        '\u017eem\u0117s \u016bkio  mokslai':{}}"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 4
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "lrs20110214 =  {'01H':'Filosofija',\n",
      "                '02H':'Teologija',\n",
      "                '03H':'Menotyra', \n",
      "                '04H':'Filologija', \n",
      "                '05H':'Istorija', \n",
      "                '07H':'Etnologija', \n",
      "\n",
      "                '01S':'Teis\u0117',\n",
      "                '02S':'Politikos mokslai',\n",
      "                '03S':'Vadyba',\n",
      "                '04S':'Ekonomika',\n",
      "                '05S':'Sociologija',\n",
      "                '06S':'Psichologija',\n",
      "                '07S':'Edukologija',\n",
      "                '08S':'Komunikacija ir informacija',\n",
      "\n",
      "                '01P':'Matematika',\n",
      "                '02P':'Fizika',\n",
      "                '03P':'Chemija',\n",
      "                '04P':'Biochemija',\n",
      "                '05P':'Geologija',\n",
      "                '06P':'Fizin\u0117 geografija',\n",
      "                '07P':'Paleontologija',\n",
      "                '08P':'Astronomija',\n",
      "                '09P':'Informatika',\n",
      "\n",
      "                '01A':'Agronomija',\n",
      "                '02A':'Veterinarija',\n",
      "                '03A':'Zootechnika',                \n",
      "                '04A':'Mi\u0161kotyra',\n",
      "\n",
      "                '01B':'Biologija',\n",
      "                '02B':'Biofizika',\n",
      "                '03B':'Ekologija ir aplinkotyra',\n",
      "                '04B':'Botanika',\n",
      "                '05B':'Zoologija',\n",
      "                '06B':'Medicina',\n",
      "                '07B':'Odontologija',\n",
      "                '08B':'Farmacija',\n",
      "                '09B':'Visuomen\u0117s sveikata',\n",
      "                '10B':'Slauga',\n",
      "\n",
      "                '01T':'Elektros ir elektronikos in\u017einerija',\n",
      "                '02T':'Statybos in\u017einerija',\n",
      "                '03T':'Transporto in\u017einerija',\n",
      "                '04T':'Aplinkos in\u017einerija',\n",
      "                '05T':'Chemijos in\u017einerija',\n",
      "                '06T':'Energetika ir termoin\u017einerija',\n",
      "                '07T':'Informatikos in\u017einerija',\n",
      "                '08T':'Med\u017eiag\u0173 in\u017einerija',\n",
      "                '09T':'Mechanikos in\u017einerija',\n",
      "                '10T':'Matavim\u0173 in\u017einerija'}"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": []
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "load http://www.mab.lt/Mokslotyra_mokslo_istorija/"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 13
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "<html>\n",
      "\n",
      "<head>\n",
      "<meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=utf-8\">\n",
      "<script type=\"text/javascript\" src=\"js/prototype.js\"></script>\n",
      "<script type=\"text/javascript\" src=\"js/scriptaculous.js?load=effects,builder\"></script>\n",
      "<script type=\"text/javascript\" src=\"js/lightbox.js\"></script>\n",
      "<link rel=\"stylesheet\" href=\"css/lightbox.css\" type=\"text/css\" media=\"screen\" />\n",
      "<title>Lietuvos mokslotyra ir mokslo istorija</title>\n",
      "</head>\n",
      "\n",
      "<body bgcolor=\"#C0C0C0\">\n",
      "\n",
      "<div align=\"center\">\n",
      "\t<table border=\"1\" bordercolorlight=\"#000000\" bgcolor=\"#E9E9E9\" id=\"table1\" width=\"1085\" height=\"754\" style=\"border-collapse: collapse\">\n",
      "\t\t<tr>\n",
      "\t\t\t<td colspan=\"3\" height=\"156\" bgcolor=\"#E9E9E9\" width=\"1071\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<p align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<object classid=\"clsid:D27CDB6E-AE6D-11CF-96B8-444553540000\" id=\"obj1\" codebase=\"http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0\" border=\"0\" width=\"1071\" height=\"156\">\n",
      "\t\t\t\t<param name=\"movie\" value=\"Movie1.swf\">\n",
      "\t\t\t\t<param name=\"quality\" value=\"High\">\n",
      "\t\t\t\t<embed src=\"Movie1.swf\" pluginspage=\"http://www.macromedia.com/go/getflashplayer\" type=\"application/x-shockwave-flash\" name=\"obj1\" width=\"1071\" height=\"156\" quality=\"High\"></object>\n",
      "\t\t\t</td>\n",
      "\t\t</tr>\n",
      "\t\t<tr>\n",
      "\t\t\t<td width=\"216\" valign=\"top\" bgcolor=\"#E9E9E9\" nowrap>\n",
      "\t\t\t<p align=\"center\" style=\"text-indent: 10px; \">\n",
      "\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><b>\n",
      "\t\t\t&nbsp;&nbsp;<br>\n",
      "            </b><span style=\"text-decoration: none; \"><font color=\"#000000\"><a href=\"index.htm\" style=\"font-weight:700\"><font color=\"#000000\">Apie \n",
      "            Parod\u0105</font></a></font></span></font></p>\n",
      "\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\"><b>\n",
      "\t\t\t<font color=\"#000000\" face=\"Times New Roman\">&nbsp;&nbsp; <u>\n",
      "            <a href=\"mokslotyra.htm\"><font color=\"#000000\">Mokslotyra</font></a></u></font></b></p>\n",
      "\t\t\t<blockquote>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"pirmieji_straipsniai.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Pirmieji straipsniai</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"monografijos.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Monografijos</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<span style=\"font-weight: 700\"><a href=\"leidiniai.htm\">\n",
      "                <font face=\"Times New Roman\" color=\"#000000\">\u017durnalai</font></a></span></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"konferencijos.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Konferencijos</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<span style=\"font-weight: 700; text-decoration: underline\">\n",
      "                <font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a target=\"_self\" href=\"apgintos_disertacijos.htm\">\n",
      "                <font color=\"#000000\">Apgintos disertacijos</font></a></font></span></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"personalijos.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Personalijos</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t</blockquote>\n",
      "\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\"><b>\n",
      "\t\t\t<font color=\"#000000\" face=\"Times New Roman\">&nbsp;&nbsp;<font color=\"#000000\"><a href=\"mokslo_istorija.htm\"><font color=\"#000000\">Mokslo istorija</font></a></font></font></b></p>\n",
      "\t\t\t<blockquote>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "\t\t\t\t<span style=\"text-decoration: none\"><font color=\"#000000\">\n",
      "\t\t\t\t<a href=\"monografijos_2.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Monografijos</font></a></font></span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; \">\n",
      "                <font color=\"#000000\" face=\"Times New Roman\">\n",
      "\t\t\t\t<a href=\"mokslotyros_institutas.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Mokslotyros instituto leidiniai</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<span style=\"font-weight: 700\"><a href=\"leidiniai_2.htm\">\n",
      "                <font face=\"Times New Roman\" color=\"#000000\">\u017durnalai</font></a></span></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"personalijos_2.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Personalijos</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p align=\"left\" style=\"text-indent: 10px; line-height: 150%\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"konferencijos_2.htm\" style=\"font-weight:700\">\n",
      "\t\t\t\t<font color=\"#000000\">Konferencijos</font></a></font></p>\n",
      "\t\t\t</blockquote>\n",
      "\t\t\t<p align=\"left\">&nbsp;</p>\n",
      "\t\t\t<p align=\"left\">&nbsp;</td>\n",
      "\t\t\t<td width=\"655\" bgcolor=\"#FFFFFF\" align=\"justify\" valign=\"top\">\n",
      "\t\t\t<blockquote>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin:'12.0pt 0',1cm; text-indent:1.0cm\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><b>Paroda <i>Lietuvos mokslotyra ir \n",
      "                mokslo istorija</i></b></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "\t\t\t\t<a href=\"pics/pirmas_stendas/1.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"pics/pirmas_stendas/1-m.jpg\" align=\"left\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"113\"></a> \n",
      "                Lietuvos moksl<span lang=\"LT\">\u0173 akademijos Vrublevski\u0173 \n",
      "                bibliotekoje 2010 m. gegu\u017e\u0117s 20 d. buvo atidaryta paroda \n",
      "                \u201eLietuvos mokslotyra ir mokslo istorija\u201c. Po bibliotekos \n",
      "                direktoriaus dr. Sigito Narbuto \u012f\u017eangin\u0117s kalbos parod\u0105 pristat\u0117 \n",
      "                bibliotekos Informacijos skyriaus, ruo\u0161usio \u0161i\u0105 parod\u0105, ved\u0117ja \n",
      "                dr. Birut\u0117 Railien\u0117. Ap\u017ei\u016br\u0117j\u0119 eksponatus garb\u016bs sve\u010diai rinkosi \n",
      "                ir \u012f dr. Daivos Narbutien\u0117s vadovaujam\u0105 Seminar\u0105 aktualiems \n",
      "                teoriniams ir praktiniams darbo bibliotekoje klausimams aptarti. \n",
      "                Dalyviai diskutavo apie mokslotyrini\u0173 darb\u0173 raid\u0105, mokslo \n",
      "                istorijos tyrin\u0117jim\u0173 b\u016bkl\u0119, rengiamas konferencijas. \u010cia \n",
      "                pasisak\u0117 nusipeln\u0119 Lietuvos mokslotyrininkai bei mokslo \n",
      "                istorikai: habil. dr. prof. Ona Voverien\u0117, dr. doc. Ina Dagyt\u0117, \n",
      "                habil. dr. prof. Vytautas Daujotis bei habil. dr. prof. Juozas \n",
      "                Algimantas Krik\u0161topaitis. </span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">Susidom\u0117jimo \n",
      "                sulaukusi\u0105 parod\u0105 lankytojai gal\u0117jo matyti nuo 2010 gegu\u017e\u0117s 20 \n",
      "                d. iki bir\u017eelio 30 d. \u010cia galima buvo susipa\u017einti su ne tik \n",
      "                bibliotekos fonduose turimais leidiniais, bet ir eksponatais i\u0161 \n",
      "                asmenini\u0173 O. Voverien\u0117s, I. Dagyt\u0117s, J. A. Krik\u0161topai\u010dio, J. \n",
      "                Banionio, A. Nako ir B. Railien\u0117s archyv\u0173. Parod\u0105 pareng\u0117 V. \n",
      "                Juod\u0117nien\u0117 ir D. Ustinavi\u010dius, kuriems ekspozicij\u0105 \n",
      "                apipavidalinti pad\u0117jo Vilniaus technologij\u0173 ir dizaino kolegijos \n",
      "                d\u0117stytoja V. Dmitrijevien\u0117. </span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">K<span lang=\"LT\">aip ir \n",
      "                pavadinimas, paroda tarsi padalinta \u012f dvi dalis \u2013 \u201eMokslotyra\u201c \n",
      "                ir \u201eMokslo istorija\u201c. \u0160iose giminingose mokslo kryptyse \n",
      "                naudojami dauguma t\u0173 pa\u010di\u0173 tyrim\u0173 metod\u0173, i\u0161 esm\u0117s skiriasi tik \n",
      "                j\u0173 tikslai \u2013 mokslo istorija siekia atsakyti, kas ir kaip \n",
      "                atsitiko konkre\u010diame \u0161io mokslo \u0161akos raidos etape, kokios \n",
      "                s\u0105lygos ar tyrimo metodai tur\u0117jo did\u017eiausios \u012ftakos b\u016btent \u0161i\u0173 \n",
      "                rezultat\u0173 pasiekimui. Mokslotyra siekia atsakyti, kokia \n",
      "                mokslini\u0173 tyrim\u0173 b\u016bkl\u0117 \u0161iuo metu ir kaip juos galima \n",
      "                optimizuoti.\u00b9</span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                <a href=\"nuotraukos/stendai/1.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\" Pirmieji stendai\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/1-m.jpg\" align=\"left\" vspace=\"6\" hspace=\"12\" width=\"160\" height=\"124\"></a> \n",
      "                Parodos pirmuosiuose stenduose eksponuoti: prof. habil. dr. O. \n",
      "                Voverien<span lang=\"LT\">\u0117s straipsniai \n",
      "                <a target=\"_blank\" href=\"pics/pirmas_stendas/straipsniai/mokslotyra.pdf\">\n",
      "                \u201eMokslotyros raida Lietuvoje XX a. antrojoje pus\u0117je \u2013 XXI a. \n",
      "                prad\u017eioje\u201c</a> ir \n",
      "                <a target=\"_blank\" href=\"pics/pirmas_stendas/straipsniai/2mokslotyros_str.pdf\">\n",
      "                \u201eMokslotyros raida Lietuvai atgavus nepriklausomyb\u0119 1990</a></span></font><span style=\"font-size: 11.0pt; line-height: 115%; font-family: Calibri,sans-serif\">\u2013</span><font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\"><a target=\"_blank\" href=\"pics/pirmas_stendas/straipsniai/2mokslotyros_str.pdf\">2000 \n",
      "                m.\u201c</a> (\u201eLietuvos aidas\u201c, 2007 m.), \n",
      "                <a target=\"_blank\" href=\"pics/pirmas_stendas/straipsniai/est_vol01_no1_voveriene_39-44.pdf\">\n",
      "                \u201eMokslotyra ir mokslo istorija\u201c</a> (\u201eMokslo ir technikos \n",
      "                raida\u201c, 2009) bei O. Voverien\u0117s ir I. Dagyt\u0117s monografija \u201eMokslotyrin\u0117s \n",
      "                minties raida, 1969\u20131989 metais\u201c. \u0160iomis mokslin\u0117mis ap\u017evalgomis \n",
      "                ir buvo remiamasi rengiant parod\u0105. Parodos reng\u0117jus konsultavo \n",
      "                ir prof. O. Voverien\u0117 bei dr. B. Railien\u0117. </span>\n",
      "\t\t\t\t</font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">\n",
      "                <a href=\"nuotraukos/stendai/2.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslotyra: pirmieji straipsniai, monografijos\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/2-m.jpg\" align=\"left\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"92\"></a> \n",
      "                Ekspozicijoje \u201eMokslotyros\u201c dalis pradedama pirmaisiais \n",
      "                mokslotyriniais straipsniais, i\u0161spausdintais &nbsp;\u201eMoksle ir \n",
      "                gyvenime\u201c, \u201eMoksle ir technikoje\u201c, \u201eKomjaunimo tiesoje\u201c \n",
      "                1967\u20131973 m. Toliau rodomos mokslotyrin\u0117s krypties monografijos, \n",
      "                nuo pa\u010di\u0173\n",
      "\t\t\t\t<span style=\"color:black\">pirm\u0173j\u0173</span>. Pati naujausia \n",
      "                monografija Lietuvoje \u2013 2009 m. pabaigoje i\u0161leista prof. habil. \n",
      "                dr. O. Voverien\u0117s \u201e\u017dymieji XX a. Lietuvos mokslininkai\u201c, \n",
      "                mokslotyrin\u0117s trilogijos baigiamoji dalis.</span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<a href=\"nuotraukos/stendai/3.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslotyra: monografijos, leidiniai\" >\n",
      "\t\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/3-m.jpg\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" align=\"left\" width=\"160\" height=\"93\"></a><span lang=\"LT\"><font face=\"Times New Roman\"> \n",
      "                Toliau eksponuoti \u201eMokslotyriniai \u017eurnalai\u201c: KTU, KMU, L\u017d\u016a ir \n",
      "                Lietuvos filosofijos ir sociologijos instituto \u017eurnalas \u201eHumanistica\u201c \n",
      "                ir Vilniaus universitete veikusio Mokslotyros centro \u017eurnalas \u201eMokslotyra\u201c, \n",
      "                kurio pasirod\u0117 tik 7 numeriai. Yra ir kit\u0173 leidini\u0173, kuriose \n",
      "                mokslotyros straipsniai buvo gausiai publikuoti, ta\u010diau parodoje \n",
      "                jie neeksponuoti, nes yra arba visuomenin\u0117s paskirties \n",
      "                (\u201eLietuvos aidas\u201c, \u201eMokslo Lietuva\u201c, \u201eMokslas ir gyvenimas\u201c ir \n",
      "                kt.) arba kit\u0173 sri\u010di\u0173 profesiniai moksliniai \u017eurnalai \n",
      "                (\u201cKnygotyra\u201c, \u201eInformacijos mokslai\u201c).</font></span></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">\n",
      "                <a href=\"nuotraukos/stendai/4.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslotyra: konferencijos ir seminarai, apgintos disertacijos, personalin\u0117s bibliografijos rodykl\u0117s\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/4-m.jpg\" align=\"left\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"90\"></a> \n",
      "                Skyriuje \u201eKonferencijos ir seminarai\u201c eksponuota tarptautini\u0173 ir \n",
      "                Lietuvoje vykusi\u0173 konferencij\u0173, kuriose dalyvavo Lietuvos \n",
      "                mokslotyrininkai, med\u017eiaga.</span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">Skyriuje \u201eApgintos \n",
      "                disertacijos\u201c i\u0161d\u0117liotos apgint\u0173 disertacij\u0173 santraukos \u2013 O. \n",
      "                Voverien\u0117s, G. Sasnauskait\u0117s-Miknien\u0117s, B. Railien\u0117s, N. \n",
      "                \u0160aduikien\u0117s, L. Malcien\u0117s ir I. Dagyt\u0117s. Malonu pa\u017eym\u0117ti tai, \n",
      "                kad net dvi disertacij\u0173 autor\u0117s ir iki \u0161iol dirba Lietuvos \n",
      "                moksl\u0173 akademijos Vrublevski\u0173 bibliotekoje.</span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">\u201eMokslotyros\u201c dalis \n",
      "                u\u017ebaigiama \u017eymesni\u0173 Lietuvos mokslotyrinink\u0173 personalin\u0117mis \n",
      "                bibliografijos rodykl\u0117mis.</span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<a href=\"nuotraukos/stendai/5.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslo istorija: monografijos\" >\n",
      "\t\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/5-m.jpg\" align=\"left\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"93\"></a><font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\"> \n",
      "                \u201eMokslo istorijos\u201c dalis pradedama skyreliu \u201eMonografijos\u201c, jame \n",
      "                \u2013 kelios mokslo istorijos monografijos, nuo pa\u010dios pirmosios, \n",
      "                1961 m. prad\u0117tos leisti monografij\u0173 serijos \u201eI\u0161 moksl\u0173 istorijos \n",
      "                Lietuvoje\u201c, taip pat serijos \u201eI\u0161 Lietuvi\u0173 kult\u016bros istorijos\u201c, \n",
      "                \u201eMokslas senajame Vilniaus universitete\u201c,&nbsp; iki naujausi\u0173 \n",
      "                leidini\u0173. Gausia leidybine veikla gars\u0117jan\u010diam Mokslotyros \n",
      "                institutui, atsi\u017evelgiant \u012f veikal\u0173 tematik\u0105, taip pat skirta \n",
      "                vieta \u0161alia mokslo istorijos leidini\u0173.</span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\">\n",
      "                 <a href=\"nuotraukos/stendai/7.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslo istorija: leidiniai, personalin\u0117s bibliografijos rodykl\u0117s, tarptautin\u0117s konferencijos\" >\n",
      "                <span lang=\"LT\">\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/7-m.jpg\" align=\"left\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"91\"></span></a><span lang=\"LT\">Paroda \n",
      "                baigiama skyriumi \u201eMokslo istorijos konferencijos\u201c. \u010cia \n",
      "                eksponuojama med\u017eiaga i\u0161 u\u017esienyje ir Lietuvoje vykusi\u0173 mokslo \n",
      "                istorik\u0173 konferencij\u0173. Min\u0117tina Baltijos \u0161ali\u0173 mokslo istorik\u0173 \n",
      "                konferencija \u201e<span style=\"color:black\">Historiae Scientiarum \n",
      "                Baltica</span>\u201c<span style=\"color:black\">.</span></span></font><span lang=\"LT\" style=\"font-family: Times New Roman; color: black\">\n",
      "\t\t\t\t</span><font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">\n",
      "                Svarbiausioms konferencijoms \u2013 VGTU organizuojamai konferencijai \n",
      "                \u201eMokslo ir technikos raida Lietuvoje\u201c ir konferencijai \u201eScientia \n",
      "                et historia\u201c,kurios pagrindinis ogranizatorius \u2013 Lietuvos mokslo \n",
      "                istorik\u0173 ir filosof\u0173 bendrija, paskirti du paskutinieji stendai, \n",
      "                kuriose eksponuojamos: nuotraukos, lankstinukai, konferencij\u0173 \n",
      "                med\u017eiaga.<br>\n",
      "                 \n",
      "                </span></font>\n",
      "                 <a href=\"nuotraukos/stendai/8.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslo istorija: stendas skirtas konferencijai 'Mokslo ir technikos raida'\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/8-m.jpg\" align=\"top\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"121\"></a>\n",
      "                 <a href=\"nuotraukos/stendai/9.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslo istorija: stendas skirtas konferencijai 'Mokslo ir technikos raida'\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/9-m.jpg\" align=\"top\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" width=\"160\" height=\"78\"><font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\"><br>\n",
      "                 </span></font><font face=\"Times New Roman\"><span lang=\"LT\">\n",
      "                 <a href=\"nuotraukos/stendai/10.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslo istorija: stendas skirtas konferencijoms 'Scientia et historia' ir 'Historiae scientiarum Baltica'\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/10-m.jpg\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" align=\"center\" width=\"160\" height=\"125\"></a>\n",
      "                 <a href=\"nuotraukos/stendai/11.jpg\" rel=\"lightbox[test]\" title=\"Mokslo istorija: stendas skirtas konferencijoms 'Scientia et historia' ir 'Historiae scientiarum Baltica'\" >\n",
      "                <img border=\"0\" src=\"nuotraukos/stendai/11-m.jpg\" hspace=\"12\" vspace=\"6\" align=\"top\" width=\"160\" height=\"79\"></a></span></font></p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" align=\"justify\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\">\n",
      "                Parodoje siek\u0117me&nbsp; \u0161ias skirtingas, bet kartu ir \n",
      "                papildan\u010dias viena kit\u0105 veiklos sritis atspind\u0117ti greta.&nbsp; \n",
      "                \u012esigal\u0117jus skaitmeninei duomen\u0173 aplinkai, mokslotyra vis da\u017eniau \n",
      "                tapatinama su mokslometrija \u2013 mokslin\u0117s veiklos vertinimo \n",
      "                \u012frankiu, mokslometrija tampa neatsiejama nuo mokslin\u0117s veiklos \n",
      "                vertinimo ne tik personaliniu, instituciniu \u2013 bet ir valstybiniu \n",
      "                mastu. Tuo tarpu mokslo istorija pastaruoju metu kukliai \n",
      "                traukiasi \u012f pom\u0117gio, intelektualaus laisvalaikio sfer\u0105. Nors ir \n",
      "                neabejojame, kad tik \u017einodami praeit\u012f \u2013 \u0161iuo atveju mokslo \u2013 \n",
      "                s\u0117kmingai gal\u0117tume kurti jo ateit\u012f. </p>\n",
      "                <p class=\"MsoNormal\" align=\"right\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\">\n",
      "                Pareng\u0117 Vaida Juod\u0117nien\u0117, Birut\u0117 Railien\u0117, Donatas Ustinavi\u010dius</p>\n",
      "\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 1cm; margin-left:0,1cm; margin-right:0,1cm\" align=\"justify\">\n",
      "\t\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><i><span lang=\"LT\">\n",
      "                <a target=\"_blank\" href=\"pics/pirmas_stendas/straipsniai/mokslotyra.pdf\">\n",
      "                \u00b9 Voverien\u0117 O. Mokslotyra ir mokslo istorija // Mokslo ir \n",
      "                technikos raida. \u2013 2009, Nr. 1, p. 39\u201344.</a></span></i></font></p>\n",
      "\t\t\t</blockquote>\n",
      "\t\t\t</td>\n",
      "\t\t\t<td width=\"204\" bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"left\" valign=\"top\" nowrap bordercolor=\"#FFFFFF\">\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<font face=\"Times New Roman\"><b><br>\n",
      "            Parodos atidarymas</b></font></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/atidarymas/1.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Parodos atidarymo akimirka: \u017eod\u012f taria LMAVB direktorius dr. S. Narbutas. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/atidarymas/1-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"> \n",
      "            </a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/atidarymas/2.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Parodos atidarymo akimirka. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/atidarymas/2-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/atidarymas/3.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Parodos atidarymo akimirka: parod\u0105 pristato dr. B. Railien\u0117. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/atidarymas/3-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/atidarymas/4.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Parodos atidarymo akimirka. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/atidarymas/4-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<b>Seminaras po parodos atidarymo</b></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/seminaras/1.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" LMAVB vyk\u0119s seminaras po parodos atidarymo. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/seminaras/1-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/seminaras/2.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Seminaro akimirka. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/seminaras/2-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/seminaras/3.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Seminare kalba habil. dr. prof. O. Voverien\u0117. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/seminaras/3-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/seminaras/4.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Seminaro dalyviai. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/seminaras/4-m.JPG\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/seminaras/5.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\" Seminaro dalyviai. (J. Kulikauskien\u0117s nuotrauka)\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/seminaras/5-m.jpg\" width=\"160\" height=\"107\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<b>Parodos u\u017edarymas</b></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/uzdarymas/1.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\"Parodos u\u017edarymo dalyviai.\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/uzdarymas/1-m.jpg\" width=\"160\" height=\"120\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/uzdarymas/2.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\"Parodos u\u017edarymo dalyviai. Plakat\u0105 laiko habil. dr. prof. O. Voverien\u0117. I\u0161 de\u0161in\u0117s: dr. B. Railien\u0117, A. Grybien\u0117, A. Steponaitien\u0117, dr. doc. I. Dagyt\u0117, A. Trumpien\u0117, dr. G. Miknien\u0117, D. Ustinavi\u010dius.\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/uzdarymas/2-m.jpg\" width=\"160\" height=\"120\"></a></p>\n",
      "\t\t\t<p style=\"line-height: 150%\" align=\"center\">\n",
      "\t\t\t<a href=\"nuotraukos/uzdarymas/3.jpg\" rel=\"lightbox[lithuania]\" title=\"Parodos u\u017edarymo dalyviai\" >\n",
      "\t\t\t<img border=\"0\" src=\"nuotraukos/uzdarymas/3-m.jpg\" width=\"160\" height=\"120\"></p>\n",
      "\t\t\t</td>\n",
      "\t\t</tr>\n",
      "\t\t<tr>\n",
      "\t\t\t<td width=\"1075\" valign=\"top\" bgcolor=\"#E9E9E9\" nowrap colspan=\"3\" bordercolor=\"#000000\">\n",
      "\t\t\t<p align=\"right\"><span lang=\"en\"><font size=\"2\">\u00a9</font></span><font size=\"2\">\n",
      "            </font><span lang=\"lt\"><font size=\"2\">Lietuvos moksl\u0173 akademijos \n",
      "            Vrublevski\u0173 biblioteka, 2011<br>\n",
      "            Virtuali\u0105 parod\u0105 pareng\u0117 Donatas Ustinavi\u010dius</font></span></td>\n",
      "\t\t</tr>\n",
      "\t</table>\n",
      "</div>\n",
      "\n",
      "</body>\n",
      "\n",
      "</html>"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": []
    }
   ],
   "metadata": {}
  }
 ]
}